---
title: 'Petite présentation pour illustrer les difficultés rencontrées pour obtenir un document administratif'
published: true
date: '17-10-2016 00:00'
hide_page_title: false
show_sidebar: true
hide_git_sync_repo_link: false
content:
    items: '@self.children'
    limit: '5'
    order:
        by: date
        dir: desc
    pagination: '1'
    url_taxonomy_filters: true
---

Juin 2015<br />première demande d'accès aux comptes de la commune<br /><br />4 mars 2016 RDV en mairie<br />présentation des arguments<br /><br />25 mars 2016<br />Pour faire suite à votre demande, je vous prie de bien vouloir trouver ci-joint le grand livre 2015 extrait de notre logiciel de comptabilité au jour d'aujourd'hui.<br /><br />1 septembre 2016<br />Je souhaiterais obtenir un historique le plus lointain possible. Jusqu'à quelle année êtes vous en mesure de remonter?<br />Pouvez vous me fournir les prochains document dans un format csv? c'est à dire ligne par ligne avec séparateur (tabulation, virgule, point virgule ou autre)<br />Je constate que l'export que vous avez réalisé n'est pas anonymisé. Je pense notamment aux personnes ayant des impayés au niveau de la restauration scolaire. <br />Si vous pouvez le faire facilement avant export, merci de le faire. Dans le cas contraire je m'en chargerai.<br /><br />3 octobre 2016 Relance après 1 mois sans réponse<br /><div><div><div><div><div>Bonjour<br />Le 2 septembre 2016 j'ai formulé une demande d'accès à un document administratif conformément à la loi.<br /></div></div><a href="http://www.cada.fr/l-exercice-du-droit-d-acces,21.html" target="_blank" data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?hl=fr&amp;q=http://www.cada.fr/l-exercice-du-droit-d-acces,21.html&amp;source=gmail&amp;ust=1475844637694000&amp;usg=AFQjCNF2scpxzuJJKV3kBAnvURo4Pc-o-Q">http://www.cada.fr/l-exercice-<wbr>du-droit-d-acces,21.html</a><br />L'article <a href="https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?idArticle=LEGIARTI000031370407&amp;cidTexte=LEGITEXT000031366350" target="_blank" data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?hl=fr&amp;q=https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?idArticle%3DLEGIARTI000031370407%26cidTexte%3DLEGITEXT000031366350&amp;source=gmail&amp;ust=1475844637694000&amp;usg=AFQjCNFYv1ww7-g7rxsdWrdx1sVwYo9q9A">R311-12</a> du code des relations entre le public et les administrations indique :<br /></div>"Le
 silence gardé par l'administration, saisie d'une demande de 
communication de documents en application de l'article L. 311-1, vaut 
décision de refus."<br />Dois je considérer que vous refusez de répondre favorablement à ma demande?<br /></div>Merci
 de me tenir informer de votre décision afin que je puisse entamer les 
démarches qui me permettrons d'accéder à ces documents.<br /></div><br />6 octobre 2016<br />* demande d'obtention de tous les grands livre comptable<br />Je souhaiterais obtenir un historique le plus lointain possible (sous entendu dans la limite de ce qui est possible)<br /><br />* documents consultables en mairie<br />souhait de réaliser un traitement automatisé donc pas de papier<br /><br />* abstentions répétées<br />uniquement aux votes du budget<br /><br />* accusation de rétention d'information<br />rétention = action de retenir<br /><br />* proposition de participation à la commission finance<br />ce n'est pas ma demande<br /><br />* absence au vote du budget<br />Mon analyse s'inscrit dans la durée ce document me servira pour les prochains votes sur le budget<br /><br />* format pdf en attendant le csv<br />question précédente "Pouvez vous me fournir les prochains document dans un format csv?"&nbsp; <br /><br />* soit 10 ans minimum<br />question précédente : Jusqu'à quelle année êtes vous en mesure de remonter?<br /><br />* le droit d'accès ne fait pas obligation de procéder à des recherches pour collecter les documents<br />Je ne demande aucune recherche mais un export à partir de l'application (bouton export)<br /><br />* demandes répétées <br />en 2 ans j'ai obtenue : 1 seul et unique document qui correspond à ma demande<br /><br />* démarche abusive<br />voir les critères de démarches abusives<br />http://www.cada.fr/les-demandes-abusives,6147.html<br /><br />* Présenter le travail effectué<br />Il n'y a pas d'obligation pour le demandeur de justifier l'utilisation des documents<br />Les premiers éléments se trouvent à cette adresse :<br /><a href="https://github.com/nvallas/anoncompta" title="https://github.com/nvallas/anoncompta">https://github.com/nvallas/anoncompta</a> <br />